\section{Auswertung der Methoden}\label{auswertung}
In den vorhergehenden Kapiteln sind verschiedene Methoden vorgestellt worden die das Potenzial haben das Zusammenwirken von Requirements Engineer und Software Architekt zu verbessern und dadurch eine verbesserte Software Architektur zu generieren. Nun gilt es jedoch zu prüfen in wie weit dieses Potenzial zutrifft. Eignet sich eine Methode besser als die anderen? Wie sieht es aus wenn die Methoden miteinander verglichen werden? Ergänzen sich die Methoden womöglich? Diese Fragen gilt es in der Auswertung zu beantworten.\\

Hierfür werden zunächst in tabellarischer Form die Kernattribute der besprochenen Methoden dargestellt. Danach werden die Methoden in Bezug zu den Problemen P1-P7 gebracht und es wird mittels eines Ratings überprüft wie geeignet die Methode ist, um das Problem zu bewältigen. Danach werden die Methoden gegenübergestellt, wodurch überprüft werden soll, wo sich die Methoden potenziell ergänzen, bzw. an welchen Stellen die eine Methode besser geeignet ist als die andere.\\ 

\subsection{Vergleich}
In der Tabelle \ref{tab:method_intro} sind die Kernattribute der Methoden dargestellt.\\

\begin{table*}[t]
\caption{Übersicht über die Kernattribute der Methoden}
\centering
\begin{tabular}{|p{1,5cm}|p{3,5cm}|p{3,5cm}|p{3,5cm}|p{3,5cm}|}%{|l|l|l|l|l|}
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} • & \textbf{Probing} &  \textbf{CBSP} & \textbf{COSMOD-RE} & \textbf{ADD 3.0} \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  \textbf{Eingabe} &  PQ-Katalog / PQ-Flow & • &  System-Vision & Design Grund / Qualitätsattribute / Primäre Funktionalität / Einschränkungen / Architekturelle Bedenken \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{Ausgabe} & Vollständigere Spezifikation (mit benötigten ASFRs) & • &  System-Nutzung-Ziele / System-Interaktions-Szenarien / grobe Architekturartefakte &  Verfeinerte Software Architektur \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  \textbf{Rand-bedingungen} &  Der REler muss gewillt sein, die PQs zu benutzen & • &  Defininition einer Abstraktionshierarchie / Verknüpfung von Anforderungen und Architekturmodellen / Definition von Konsistenzbedinungen / Definition einer System-Vision &  Eingaben müssen gegeben sein / Anforderungserhebung muss abgeschlossen sein / Qualitätsattribute müssen erhoben sein \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  \textbf{Ziele} &  Den REler mit PQs ausstatten / Erhebung der ASFRs erleichtern / verbessern & • &  Entwicklung von Anforderungen und Architekturartefakten / Unterstützung der Anordnung von Anforderungen und Architekturartefakten / Definition detaillierter Anforderungen auf der basis von Architekturartefakten &  Konkreter Ansatz zum entwurf einer Software-Architektur / Design einer Software-Architektur \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\label{tab:method_intro}
\end{table*}


\subsubsection{Eignung der Methoden zur Lösung der Probleme}
In der Tabelle \ref{tab:method_rating} sind die Methoden und ihr Rating in Bezug zu den Problemen dargestellt.\\

Eine 1 steht hierbei dafür, dass eine Methode nicht geeignet ist, das Problem zu lösen. Die 2 steht dafür, dass eine teilweise dafür geeignet sein kann, das Problem zu lösen und eine 3 steht dafür, dass eine Methode gut dafür geeignet ist, das Problem zu lösen.\\

\begin{figure}[h] %h, t, b, p : here = genau an dieser Stelle, wenn möglich, top = für den Seitenanfang, bottom = für das Seitenende, p = für eine spezielle Seite mit Tabellen und Abbildungen
\caption{Rating der Methoden}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} • & \textbf{Probing} & \textbf{CBSP} & \textbf{COSMOD-RE} & \textbf{ADD 3.0} \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P1} & 2 & 3 & 3 & 1 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P2} & 2 & ? - 3 & 3 & 1 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P3} & 2 & ? & 2 & 1 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P4} & 1 & ? - 3 & 1 & 3 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P5} & 3 & ? - 3 & 3 & 2 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P6} & 3 & ? - 3 & 1 & 2 \\ 
\hline 
\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} \textbf{P7} & 1 & 3 & 3 & 1 \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\label{tab:method_rating}
\end{figure}


\input{Rating_JEM}

\input{Rating_FDD}

\subsubsection{Gegenüberstellung der Methoden}

\input{gegen_JEM}

\input{gegen_FDD}

\subsection{Bewertung}