...\\

Um eine Optimierung zu ermöglichen bieten sich verschiedene Vorgehensweisen an. Im folgenden wird eine Kategorisierung von Anforderungen vorgenommen, die Relevant für die Architektur einer Software sein können. Diese Kategorisierung bietet Requirements Engineers die Möglichkeit speziellere Fragen zu der gewünschten Architektur der Software zu stellen. Neben einer Kategorisierung wird ferner ein iteratives Vorgehen zum Design der Software Architektur vorgestellt. Mithilfe des Attribute driven Designs (ADD) soll es möglich sein eine feste Struktur zu haben, anhand derer eine korrekte Architektur entworfen werden kann. Desweiteren wird ein Ansatz vorgestellt und bewertet, welcher die Prozesse der Architektur-Entscheidung und des Requirements-Engineering erfahrungsgetrieben in einen gemeinsamen Prozess integriert. Dieser ermöglicht eine engere Kommunikation zwischen Software-Architekt und Requirements Engineer. Anschließend wird dieser Ansatz mit dem Twin Peaks Modell verglichen und beurteilt welches der beiden Verfahren den größeren Mehrwert bringt oder ob diese sinnvoll kombiniert werden können.\\

Mit der Untersuchung der Verfahren soll erreicht werden, dass sowohl dem Requirements Engineer als auch dem Software Architekten, Potenziale aufgezeigt werden auf deren Basis die Zusammenarbeit verbessert werden kann. Durch die Beschreibung mehrerer Verfahren soll zudem die Möglichkeit gegeben sein, abzuwägen welche in der individuellen Situation am besten geeignet sind. \\

...\\

Das zentrale Problem der Zusammenarbeit scheint eine mangelnde Verständigung zwischen den Requirements Engineer und dem Software Architekten zu sein. Software Architekten sehen sich gezwungen, entweder eine Architektur anzunehmen, oder weiterführende Gespräche mit dem Kunden zu führen. Requirements Engineers sehen sich mit dem Problem konfrontiert, dass sie nicht die Fachkenntnis haben, die architekturrelevanten Informationen mit dem Kunden zu erarbeiten. Um jedoch eine Optimierung zu ermöglichen ist es zunächst notwendig zu identifizieren, warum die Anfordungsdokumente, die der Requirements Engineer generiert, nicht ausreichen um einen vollständigen Architekturentwurf herzustellen und wie Erkenntnisse des Software-Architekten wieder in die Anforderungs-Spezifikationen einfließen können. Außerdem wird recherchiert ob Zusammenarbeit und Kommunikation durch eine passende Tool-Unterstützung verbessert werden kann.\\
