\section{Untersuchung gegebener Methoden (JEM)}

Da die beiden Bereiche des Requirements-Engineering und der Software-Architektur ein enormes Maß an Wissen und Fähigkeiten erfordern werden diese in der Regel von verschiedenen Teams betreut [8]. Wie bereits genannt, entstehen hier häufig Probleme durch fehlendes technisches Know-How über Software-Architektur spezifische Aspekte bei den Requirements-Engineers. Auch können diese oft nicht zwischen funktionalen Anforderungen (FR) und architekturspezifischen funktionalen Anforderungen (ASFR) unterscheiden [9]. ASFRs sind FRs welche kritisch, sehr risikobehaftet, volatil und bei Änderungen ein aufwendiges oder teures Refactoring mit sich bringen würden oder einen anderweitig großen Impakt auf die zu konzipierende Software-Architektur hätten [8]. Durch das fehlende Know-How entstehen unvollständige Anforderungs-Artefakte, in welchen wesentliche ASFRs für den Software-Architekten fehlen. \\

Im Folgenden sollen vier verschiedene Methoden untersucht werden, welche den Anspruch haben die Kluft in der Zusammenarbeit zwischen Software-Architekt und Requirements Engineer zu überbrücken. Dabei werden zunächst die Ziele der Methode herausgearbeitet und anschließend die Funktionsweise näher erläutert, bevor die vier Methoden im nachfolgenden Kapitel ausgewertet werden. Bei der Funktionsweise wird auf folgende Aspekte genauer eingegangen: \\

\begin{itemize}
\item \textit{Randbedingungen:} Gibt es Einschränkungen oder Vorbedingungen für die Ausführung der Methode?
\item \textit{Eingabe:} Welche Artefakte werden für die Ausführung der Methode benötigt?
\item \textit{Vorgehensmodell:} Wie wird die Methode durchgeführt?
\item \textit{Ausgabe:} Was liefert die Methode für ein Ergebnis? \\
\end{itemize}


\input{add3}
\input{probing}
\input{twinpeaks}
\input{goal}